[
  {
    "Id": "q0",
    "Answer": null,
    "Question": "Witam!!!",
    "Reference": [ "q1" ]
  },
  {
    "Id": "q1",
    "Answer": null,
    "Question": "Czy chcesz inwestowaæ?",
    "Reference": [ "q2", "q3" ]
  },
  {
    "Id": "q2",
    "Answer": "Tak",
    "Question": "Jakie masz zasoby?",
    "Reference": [ "q4", "q5" ]
  },
  {
    "Id": "q3",
    "Answer": "Nie",
    "Question": "Czy chcesz oszczêdzaæ?",
    "Reference": [ "q31", "q32" ]
  },
  {
    "Id": "q31",
    "Answer": "Tak",
    "Question": "Chcesz odk³adaæ na emeryturê?",
    "Reference": [ "q311", "q312" ]
  },
  {
    "Id": "q32",
    "Answer": "Nie",
    "Question": "Ten system nie jest dla Ciebie",
    "Reference": null
  },
  {
    "Id": "q4",
    "Answer": "Chcê pomna¿ac kapita³(mam powy¿ej 50tyœ)",
    "Question": "Czy mo¿esz sobie pozwoliæ na stratê œrodków wiedz¹ i¿ im bardziej reyzykowana jest inwestycja tym wiêkszy zysk przyniesie?",
    "Reference": [ "q41", "q42", "q43" ]
  },
  {
    "Id": "q41",
    "Answer": "Chcê zarobiæ jak najwiêcej, mogê pozwoliæ zobie na stratê",
    "Question": "Czy chcia³byœ inwestowac cyklicznie?",
    "Reference": [ "q411", "q412" ]
  },
  {
    "Id": "q411",
    "Answer": "Chcê zainwestowaæ pulê oszczêsnoœci",
    "Question": "Czy œrodki mogê byæ 'zamro¿one czy chcesz mieæ do nich szybki dostêp?'",
    "Reference": [ "q4111", "q4112", "q4113" ]
  },
  {
    "Id": "q4111", 
    "Answer": "Chcê mieæ dostêp do œrodków",
    "Question": "Pomyœl o spó³ce Finax lub funduszach inwestycyjnych",
    "Reference": null
  },
  {
    "Id": "q4112", 
    "Answer": "Chcê mieæ dostêp maksymalnie w przeci¹gu miesi¹ca",
    "Question": "INwestowanie w spó³ki dywidendowej jest rozwi¹zaniem dla Ciebie'",
    "Reference": null
  },
  {
    "Id": "q4113",
    "Answer": "Chcê zainwestowaæ pulê oszczêsnoœci",
    "Question": "Inwestuj w budownictwo, istniej¹ spó³ki które zbieraj¹ pólê inwestorów do budowy farm wiatrpwuch lub osieli",
    "Reference": null
  },
  {
    "Id": "q412", //10
    "Answer": "Chcê zainwestowaæ pulê oszczêsnoœci, a nastêpnie co miesi¹c wp³acaæ mniejsze kwoty",
    "Question": "Najbardziej dopasowane do Ciebie bêdzie inwestowanie w agresywne fundusze inwestycyjne i zwiêkszanie puli co miesi¹c",
    "Reference": null
  },
  {
    "Id": "q42",
    "Answer": "Mogê pozwoliæ sobie na straty maksymalnie do 20%",
    "Question": "Czy chcesz zajmowaæ siê inwestycj¹?",
    "Reference": [ "q421", "q421", "q423" ]
  },
  {
    "Id": "q421",
    "Answer": "Codziennie",
    "Question": "Zacznij graæ na gie³dzie, najlepsza strategia dla Ciebie to uœrednianie wraz ze stoploss",
    "Reference": null
  },
  {
    "Id": "q422",
    "Answer": "Raz w tygodniu",
    "Question": "Zacznij graæ na gie³dzie na spó³kach WIG30 a po³owê portfela ulokuj w obligacjach",
    "Reference": null
  },
  {
    "Id": "q423",
    "Answer": "Raz na miesi¹c lub rzadziej",
    "Question": "Czy interesuj¹ Ciê inwestycje w nieruchomoœci?",
    "Reference": [ "q4231", "q4232" ]
  },
  {
    "Id": "q4231",
    "Answer": "Tak",
    "Question": "Jak czêsto chcesz dogl¹dac inwestycji?",
    "Reference": [ "q42311", "q42312", "q42313" ]
  },
  {
    "Id": "q42311", //mo¿na rozbudowaæ na ile masz
    "Answer": "Raz na miesi¹c",
    "Question": "Zainteresuj siê kupnem mieszkania na wynajem na pokoje(zapewnia to wy¿szy procent zwrotu)",
    "Reference": null
  },
  {
    "Id": "q42312",
    "Answer": "Raz na rok",
    "Question": "Zainteresuj siê kupnem mieszkania na wynajem lub kupnem zabudowañ pod wynajem dla firm(biura, magazyny)",
    "Reference": null
  },
  {
    "Id": "q42313", //20
    "Answer": "Niechce siê zajmowaæ",
    "Question": "Zainteresuj siê funduszami d³ugoterminowymi",
    "Reference": null
  },
  {
    "Id": "q4232", // to idzie rozbudowaæ
    "Answer": "Nie",
    "Question": "Zainteresuj siê funduszami inwestycyjnymi",
    "Reference": null
  },
  {
    "Id": "q43",
    "Answer": "Nie chce traciæ",
    "Question": "Czy chcesz wchodziæ na gie³dê?",
    "Reference": [ "q431", "q432" ]
  },
  {
    "Id": "q431",
    "Answer": "Tak",
    "Question": "Czy masz czas dogl¹daæ inwestycji?",
    "Reference": [ "q4311", "q4312" ]
  },
  {
    "Id": "q4311",
    "Answer": "Tak",
    "Question": "Zainteresuj siê ETF stabilnych funduszy lub spó³ek zwi¹zanych z kruszcami lub obligacje",
    "Reference": null
  },
  {
    "Id": "q4312",
    "Answer": "Nie",
    "Question": "Finax jest inwestorem dla Ciebie",
    "Reference": null
  },
  {
    "Id": "q432",
    "Answer": "Nie",
    "Question": "Czy interesuj¹ Ciê kruszce?",
    "Reference": [ "q4321", "q4322" ]
  },
  {
    "Id": "q4321",
    "Answer": "Tak",
    "Question": "Kupuj z³oto lub srebro one najlepiej trzymaj¹ wartoœæ",
    "Reference": null
  },
  {
    "Id": "q4322",
    "Answer": "Nie",
    "Question": "Kup obligacje w NBP(papierowe)",
    "Reference": null
  },
  {
    "Id": "q5", //30
    "Answer": "Chcê zebraæ kapita³(mam mniej niz 50tyœ)",
    "Question": "Oszczêdzasz na konkretny cel?",
    "Reference": [ "q51", "q52" ]
  },
  {
    "Id": "q51",
    "Answer": "Tak",
    "Question": "Celem jest zakup mieszkania?",
    "Reference": [ "q511", "q512" ]
  },
  {
    "Id": "q511",
    "Answer": "Tak",
    "Question": "Warto przemyœleæ zakup za kredyt hipoteczny, kredyt hipoteczny jest najtañszym pieni¹dzem na rynku który wymusza na nas regularne oszczêdzanie",
    "Reference": null
  },
  {
    "Id": "q512",
    "Answer": "Nie",
    "Question": "Jak chcesz inwestowaæ?",
    "Reference": [ "q5121", "q5122", "q5123" ]
  },
  {
    "Id": "q5121",
    "Answer": "Chcê odk³adaæ sta³¹ kwotê",
    "Question": "Najlepszym rozwi¹zaniem mo¿e byæ inwestycja w etf przy pomocy takich biur maklerskich jak finax",
    "Reference": null
  },
  {
    "Id": "q5122", //todo
    "Answer": "Chcê mieæ elastyczn¹ kwotê",
    "Question": "Najlepsz¹ opcj¹ dla Ciebie mo¿e byæ inwestycja w gie³dê",
    "Reference": null
  },
  {
    "Id": "q5123",
    "Answer": "Interesuj¹ mnie inne metody",
    "Question": "Jeœli interesujesz siê kolekcjonerstwem mo¿esz spróbowaæ inwestowaæ w przedmioty które z wiekiem nabior¹ wartoœci",
    "Reference": null
  },
  {
    "Id": "q52",
    "Answer": "Tak",
    "Question": "Jakie ryzyko dopuszczasz?",
    "Reference": [ "q421", "q422", "q43" ]
  },
  {
    "Id": "q311",
    "Answer": "Nie",
    "Question": "Jak czêsto chcesz odk³adaæ?",
    "Reference": [ "3111", "3112", "3113" ]
  },
  {
    "Id": "q3111",
    "Answer": "Co miesi¹æ",
    "Question": "Zainteresujê siê pracowniczymi planami kapita³owymi",
    "Reference": null
  },
  {
    "Id": "q3112",
    "Answer": "Co rok",
    "Question": "Rozwi¹zania takie jak trzeci filar s¹ dla Ciebie",
    "Reference": null
  },
  {
    "Id": "q3113",
    "Answer": "Nie regularnie",
    "Question": "Najlepsze bêdzie konto oszczêdnoœciowe",
    "Reference": null
  },
  {
    "Id": "q3113",
    "Answer": "Nie regularnie",
    "Question": "Jak czêsto chcesz odk³adaæ?",
    "Reference": null
  },
  {
    "Id": "q312",
    "Answer": "Tak",
    "Question": "Jakie oszczêdzanie Ciê interesuje?",
    "Reference": [ "q3121", "q3122" ]
  },
  {
    "Id": "q3121",
    "Answer": "Regularne",
    "Question": "Czy chcesz mieæ zawsze dostêp do twoich œrodków czy zgodzisz siê na ich zamro¿enie?",
    "Reference": [ "q31211", "q31212", "q31213" ]
  },
  {
    "Id": "q31211",
    "Answer": "Chcê mieæ dostêp do œrodków",
    "Question": "Skorzystaj z oferty kont oszczêdnoœciowych lub lokat",
    "Reference": null
  },
  {
    "Id": "q31212",
    "Answer": "Mogê zamroziæ œrodki ale na kródkie okresy",
    "Question": "Skorzystaj z lokat strukturalizowanych na ma³y okres lub zakup z³oto",
    "Reference": null
  },
  {
    "Id": "q31212",
    "Answer": "Mogê zamroziæ œrodki",
    "Question": "Zainteresuj siê opcjami terminowymi lub obligacjami czasowymi skarbu pañstwa",
    "Reference": null
  },
  {
    "Id": "q3122",
    "Answer": "Nie regularne",
    "Question": "mo¿esz odk³adaæ na konto oszcêdnoœciowe przy ka¿dej p³atnoœci kart¹ tzn zresztê(zaokr¹dlenie groszy), œrodki bêda trafiaæ na konto oszczêdnoœciowe. Tak¹ opcjê oferuje np Revolut",
    "Reference": null
  }


]
